<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" media="screen" href="/~d/styles/rss2enclosuresfull.xsl"?><?xml-stylesheet type="text/css" media="screen" href="http://rss.cnn.com/~d/styles/itemcontent.css"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" version="2.0" xml:lang="en-US">
<channel>
<title> LES CONCERTS</title>
<language>en-us</language>
<item>
<title>ASAF AVIDAN</title>
<image>bandeau1.jpg</image>
<description>"L’évidence Asaf Avidan" titrait récemment le magazine Les Inrockuptibles. En effet, dès la sortie de son album Different Pulses, le 28 janvier dernier, Asaf Avidan étonne par sa musique subtile. Digne représentant de la scène israélienne, cet écorché vif exhibe crûment le noyau dur de sa vie. Sa voix androgyne, entre Janis Joplin et Jeff Buckley, fait d’Asaf Avidan un cas unique dans le paysage folk rock actuel. Sans aucun doute, cet artiste fascine par la maîtrise, la justesse et la beauté de ses compositions qui ont donné naissance à de véritables pépites musicales. 
</description>
<resume>"L’évidence Asaf Avidan" titrait récemment le magazine Les Inrockuptibles. En effet, dès la sortie de son album Different Pulses, le 28 janvier dernier, Asaf Avidan étonne par sa musique subtile. Digne représentant de la scène israélienne, cet écorché vif exhibe crûment le noyau dur de sa vie. Sa voix androgyne, entre Janis Joplin et Jeff Buckley, fait d’Asaf Avidan un cas unique dans le paysage folk rock actuel. Sans aucun doute, cet artiste fascine par la maîtrise, la justesse et la beauté de ses compositions qui ont donné naissance à de véritables pépites musicales.</resume>
<pubDate>8 Juin</pubDate>
<firstImage>bandeau9.jpg</firstImage>
<firstTitle>Elisa Jo</firstTitle>
<firstDesc>Elisa Jo est l’une des étoiles montantes de la scène française. Lauréate en 2011 du concours Booster (un dispositif de la Région Haute-Normandie), elle signe dans la foulée son premier contrat. Depuis, elle enchaîne avec succès les premières parties de Cœur de pirate, Yaël Naïm, Ron Sexmith ou Allela Diane. Avec Colours in my mind, Elisa Jo offre un album rétro-pop mais résolument moderne dans lequel pétille une voix incroyablement vivante, au timbre légèrement éraillé. </firstDesc>
</item>

<item>
<title>OPÉRA DE ROUEN et BOOTLEG BEATLES</title>
<image>bandeau2.jpg</image>
<description>Cette rencontre éphémère réunira les Bootleg Beatles et l’Orchestre de l’Opéra de Rouen/Haute-Normandie pour un concert audacieux, oscillant entre la maestria d’un orchestre classique et la pop enlevée des Beatles. Après une première partie dédiée aux premiers succès des Beatles, les Bootleg seront rejoints par l’Opéra de Rouen/Haute-Normandie pour une version symphonique des titres des Fab Four. Une rencontre artistique de taille menée de main de maître par le chef anglais David Firman. La carrière des Bootleg Beatles commence à Tiverton dans le Devon au Royaume-Uni, le 26 mars 1980, presque 10 ans jour pour jour après l’annonce par Paul Mac Cartney de la séparation du groupe mythique. Depuis trente ans, les Bootleg Beatles jouent les classiques des Beatles avec toujours autant de passion. Ce groupe de renommée internationale a livré de belles prestations sur les scènes historiques britanniques, du London Palladium au Liverpool Empire en passant par le Royal Albert Hall.
</description>
<resume>Cette rencontre éphémère réunira les Bootleg Beatles et l’Orchestre de l’Opéra de Rouen/Haute-Normandie pour un concert audacieux, oscillant entre la maestria d’un orchestre classique et la pop enlevée des Beatles. Après une première partie dédiée aux premiers succès des Beatles, les Bootleg seront rejoints par l’Opéra de Rouen/Haute-Normandie pour une version symphonique des titres des Fab Four. Une rencontre artistique de taille menée de main de maître par le chef anglais David Firman. La carrière des Bootleg Beatles commence à Tiverton dans le Devon au Royaume-Uni, le 26 mars 1980, presque 10 ans jour pour jour après l’annonce par Paul Mac Cartney de la séparation du groupe mythique. Depuis trente ans, les Bootleg Beatles jouent les classiques des Beatles avec toujours autant de passion. Ce groupe de renommée internationale a livré de belles prestations sur les scènes historiques britanniques, du London Palladium au Liverpool Empire en passant par le Royal Albert Hall.
</resume>
<pubDate>9 Juin</pubDate>
<firstImage></firstImage>
<firstTitle></firstTitle>
<firstDesc></firstDesc>
</item>

<item>
<title>BB BRUNES</title>
<image>bandeau3.jpg</image>
<description>Un vent de jeunesse va souffler sur la scène de l’Armada 2013. Depuis la sortie de son 1er opus Blonde comme toi (disque de platine en 2007), le jeune quatuor rock est bel et bien inscrit dans le paysage musical français. Avec leur nouvel album Long Courrier, les BB Brunes tracent leur route, en faisant évoluer une musique toujours plus personnelle et naturellement plus mature. Si l’univers reste rock et les guitares omniprésentes, la patte sonore s'est enrichie d’un son plus aérien et d’un univers oscillant entre sonorités planantes et textes poétiques. 
</description>
<resume>Un vent de jeunesse va souffler sur la scène de l’Armada 2013. Depuis la sortie de son 1er opus Blonde comme toi (disque de platine en 2007), le jeune quatuor rock est bel et bien inscrit dans le paysage musical français. Avec leur nouvel album Long Courrier, les BB Brunes tracent leur route, en faisant évoluer une musique toujours plus personnelle et naturellement plus mature. Si l’univers reste rock et les guitares omniprésentes, la patte sonore s'est enrichie d’un son plus aérien et d’un univers oscillant entre sonorités planantes et textes poétiques. .</resume>
<pubDate>10 Juin</pubDate>
<firstImage>bandeau10.jpg</firstImage>
<firstTitle>Second Floor Orchestra</firstTitle>
<firstDesc>La pop de Second Floor Orchestra revisite les années 60 en y ajoutant des tonalités jazzy. Leur dernier album Lullabies débute étonnamment par un titre qui nous emmène jusqu’aux frontières du disco et qui n’est pas sans rappeler Blondie dans Parallele lines. Les amoureux des belles mélodies et des envolées d’orgue ne seront pas en reste. L’album dans son ensemble reste résolument rock and roll, proche des Who ou encore des Doors.</firstDesc>
</item>

<item>
<title>AMADOU et MARIAM</title>
<image>bandeau4.jpg</image>
<description>De Bamako à Rouen, il n’y a qu’un pas que ce groupe produit par Manu Chao va nous faire franchir. Avec leur univers musical ouvert et généreux, Amadou et Mariam vont donner un concert où les musiques traditionnelles côtoient les guitares rock et les harmonies vocales. Laissez-vous emporter par l’univers musical et sensoriel de ce duo, fermez les yeux, la musique gagne en richesse et en intensité. Welcome to Mali !
</description>
<resume>De Bamako à Rouen, il n’y a qu’un pas que ce groupe produit par Manu Chao va nous faire franchir. Avec leur univers musical ouvert et généreux, Amadou et Mariam vont donner un concert où les musiques traditionnelles côtoient les guitares rock et les harmonies vocales. Laissez-vous emporter par l’univers musical et sensoriel de ce duo, fermez les yeux, la musique gagne en richesse et en intensité. Welcome to Mali !</resume>
<pubDate>11 Juin</pubDate>
<firstImage>bandeau11.jpg</firstImage>
<firstTitle>Color Island</firstTitle>
<firstDesc>Originaire de Rouen, Color Island pratique un reggae roots chanté en français. A eux seuls, les membres du groupe représentent une diversité culturelle d’exception qui donne naissance à un son métissé par la biguine, la socca et autres rythmes d’origine africaine. Le travail vocal reste une particularité de Color Island, qui laisse entendre une harmonie à quatre voix habilement répartie. Certainement l’un des plus vieux groupes reggae de Haute-Normandie qui a su imposer ses qualités artistiques.</firstDesc>
</item>

<item>
<title>MADNESS</title>
<image>bandeau5.jpg</image>
<description>La formation ska britannique des années 80 est de retour en France pour présenter son nouvel album Oui Oui, Si Si, Ja Ja, Da Da. Madness est devenu l’un des groupes les plus populaires, fort d’une série de tubes, désormais érigés au rang de classiques comme One step beyond ou Our house. Hormis quelques changements, Madness demeure une formation joyeuse et festive. Si le groupe a gardé ses influences oscillant entre ska, reggae, Motown, rock, rockabilly et pop vintage, il livre aujourd’hui une version défripée et affûtée de son ADN musical.
</description>
<resume>La formation ska britannique des années 80 est de retour en France pour présenter son nouvel album Oui Oui, Si Si, Ja Ja, Da Da. Madness est devenu l’un des groupes les plus populaires, fort d’une série de tubes, désormais érigés au rang de classiques comme One step beyond ou Our house. Hormis quelques changements, Madness demeure une formation joyeuse et festive. Si le groupe a gardé ses influences oscillant entre ska, reggae, Motown, rock, rockabilly et pop vintage, il livre aujourd’hui une version défripée et affûtée de son ADN musical.</resume>
<pubDate>12 Juin</pubDate>
<firstImage>bandeau12.jpg</firstImage>
<firstTitle>Jaod </firstTitle>
<firstDesc>Le groupe rouennais se forme en 2009, et réalise trois beaux albums. D’une maturité certaine, JOAD révèle une rage de vaincre, des textes ciselés et une musique influencée par les Beatles, Springsteen, les Stones et bien d’autres. Pour leur troisième album Le gant de velours, Joad a pris un virage, celui d’une orchestration avec cuivre et cordes donnant naissance à un rock des années 70 remis au goût du jour, teinté de pop et de folk, le tout chanté en français. </firstDesc>
</item>

<item>
<title>PONY PONY RUN RUN</title>
<image>bandeau6.jpg</image>
<description>Après un premier album disque de platine et une Victoire de la Musique, les fougueux Pony Pony Run Run reviennent avec leur second album composé sur la route entre Tokyo et Berlin et mixé par Andrew Dawson (Jay-Z, Kanye West…). La rencontre calculée entre la pop, le rock, l’électro et le disco se fait sans blessures et c’est ce mélange des styles contemporains qui rend le succès du groupe si large. Avec un album à l’ambiance club, Pony Pony Run Run nous prouve à nouveau que pop, mélancolie et club-music peuvent cohabiter. 
</description>
<resume>Après un premier album disque de platine et une Victoire de la Musique, les fougueux Pony Pony Run Run reviennent avec leur second album composé sur la route entre Tokyo et Berlin et mixé par Andrew Dawson (Jay-Z, Kanye West…). La rencontre calculée entre la pop, le rock, l’électro et le disco se fait sans blessures et c’est ce mélange des styles contemporains qui rend le succès du groupe si large. Avec un album à l’ambiance club, Pony Pony Run Run nous prouve à nouveau que pop, mélancolie et club-music peuvent cohabiter.</resume>
<pubDate>13 Juin</pubDate>
<firstImage>bandeau13.jpg</firstImage>
<firstTitle>Dead Rock Machine </firstTitle>
<firstDesc>A l'aise sur disque comme devant plusieurs milliers de personnes, ce groupe s’est distingué sur la scène électro-pop et a participé aux premières parties de groupes prestigieux comme The Ting Ting, et Naive New Beaters. A la tête de Dead Rock Machine, on trouve un duo formé par Romain Pascal (guitare, synthé, chant) et Thierry Minot (basse, synthés laptop, chant). Leur album Bright Colors Mean Poison, capable d’électrifier un dancefloor, ne laissera pas indifférent le public des Concerts de l’Armada. </firstDesc>
</item>

<item>
<title>MIKA</title>
<image>bandeau7.jpg</image>
<description>Avec son dernier album The Origin of Love, sorti fin 2012, Mika signe son retour avec brio. Le chanteur britannique d’origine libanaise, furieusement français dans l’âme, est l’auteur de 4 titres en français, dont le premier single Elle me dit, s’est imposé rapidement comme un tube. Un parfait équilibre entre pop, musique électro et dance mettant en scène une voix planante poussée à l’extrême sur une mélodie entêtante. Nul doute que le public sera au rendez-vous pour apprécier ces chansons entraînantes qui, comme Grace Kelly, figurent au podium des tubes planétaires des dix dernières années...
</description>
<resume>Avec son dernier album The Origin of Love, sorti fin 2012, Mika signe son retour avec brio. Le chanteur britannique d’origine libanaise, furieusement français dans l’âme, est l’auteur de 4 titres en français, dont le premier single Elle me dit, s’est imposé rapidement comme un tube. Un parfait équilibre entre pop, musique électro et dance mettant en scène une voix planante poussée à l’extrême sur une mélodie entêtante. Nul doute que le public sera au rendez-vous pour apprécier ces chansons entraînantes qui, comme Grace Kelly, figurent au podium des tubes planétaires des dix dernières années...</resume>
<pubDate>14 Juin</pubDate>
<firstImage>bandeau14.jpg</firstImage>
<firstTitle>Your Happy End </firstTitle>
<firstDesc>Avec un premier album ample et ambitieux, Your Happy End a déjà conquis un large public, grâce notamment à un passage au Printemps de Bourges en 2010. Le nouvel opus, Evening Classes, confirme ces premiers pas prometteurs. Le duo Aurélien Bortoluzzi et Guillaume Zolnierowski mixe diverses influences, de la folk au hip-hop, de l’électro au rock pour affirmer un style : une pop hybride et survitaminée. Ils sont passés par les Transmusicales de Rennes, Le Chorus des Hauts-de-Seine… et arrivent chez nous.</firstDesc>
</item>

<item>
<title>NOLWENN LEROY</title>
<image>bandeau8.jpg</image>
<description>Depuis dix ans, Nolwenn Leroy n’est jamais là où l’attend. Après le succès phénoménal de son album Bretonne, la chanteuse est de retour avec un nouveau disque Ô Filles de l’Eau. Les chansons de l’album sont inspirées par l’univers poétique et envoûtant de la mer. Tout au long de l’album, nous sommes transportés par la voix unique de Nolwenn. Un joli mélange des genres, alliant musique traditionnelle celtique à une modernité textuelle. Avec cet album Nolwenn Leroy se confirme comme l’une des artistes majeures de la chanson française actuelle. 
</description>
<resume>Depuis dix ans, Nolwenn Leroy n’est jamais là où l’attend. Après le succès phénoménal de son album Bretonne, la chanteuse est de retour avec un nouveau disque Ô Filles de l’Eau. Les chansons de l’album sont inspirées par l’univers poétique et envoûtant de la mer. Tout au long de l’album, nous sommes transportés par la voix unique de Nolwenn. Un joli mélange des genres, alliant musique traditionnelle celtique à une modernité textuelle. Avec cet album Nolwenn Leroy se confirme comme l’une des artistes majeures de la chanson française actuelle. </resume>
<pubDate>15 Juin</pubDate>
<firstImage>bandeau15.jpg</firstImage>
<firstTitle>Nightingales</firstTitle>
<firstDesc>Formés en 2009, les Nightingales remportent le concours M6 mobile Music Live la même année. Ces six jeunes musiciens évoluant aux frontières de la Haute-Normandie et de la Picardie, se sont construits sur scène. Leur prestation au Zénith de Lille puis à Issy-les-Moulineaux devant plus de 40 000 personnes fut un véritable succès. Les Nightingales séduisent par leur ligne mélodique soignée et leur univers pop soul enrichi de diverses influences : pop, rock, soul, jazz, funk…</firstDesc>
</item>
</channel>
</rss>
